香艷神秘「二奶巷」

香艷神秘「二奶巷」 - 李碧華

互聯網(互聯網)

因為蓮香樓，聯念中環一條神秘香艷的「二奶巷」：安和里串通九如坊和皇后大道中，老店陳意齋附近，是「秘密通道」，不少富豪在此金屋藏嬌，安置二奶，免被搜宮踢竇。

有傳老爺把整幢物業送給二奶「揸手」；有傳一名鴉片煙商的大婆（阿和）和二奶（阿安）爭寵，二奶先生子，所以他購下私家巷命名「安和里」，後大婆也生一子，所以富商又購入另一條巷命名「和安里」──可見百年前港人多富裕、豪奢，而且以錢擺平女人平息一切糾紛，實為高招。如果你孤寒鐸，有什麼資格享齊人之福？

當年中上環特別多有錢佬，大酒樓、南北行、鹹魚欄……經營飲食、參茸、海味、中藥、鹹魚海產乾貨，生意好，財雄勢大，飽暖思淫慾。有些愛風情萬種百媚千嬌，沈迷塘西風月，為紅牌阿姑一擲千金；有些喜依人小鳥侍奉慇懃；也有些對純情弱女有興趣，各有所好。

很多時，媒人婆領着家貧無依「一人救全家」的十多歲女子，她們面貌姣好發育青澀，到威靈頓街蓮香樓飲茶「相睇」──薄命憐卿甘作妾，只佯作路過同老爺打招呼聊幾句吧，相中後，從此轉入曲折石板小巷安和里，含羞忍辱當二奶，在金屋過日辰……

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
有錢人的任性 (林夕)

下一則
下一則
共產主義戰士 (李純恩)